{
    "question": "Jelaskan contoh kasus pengingkaran kewajiban warga negara di indonesia,\r\nSertakan sumbernya.",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "contohnya membayar pajak.<br>banyak perusahaan2 yang tidak ingin membayar seluruh pajaknya. dengan cara menyogok\u00a0 petugas2nya lalu perushaan itu hanya membayar 25% saja<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-apa-kelebihan-demokrasi-pancasila-dengan-demokrasi-liber-692",
            "question": "Jelaskan apa kelebihan demokrasi pancasila dengan demokrasi liberal? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kelebihan demokrasi pancasila :<br>1. selalu menghargai hak-hak asasi manusia<br>2. selalu menjunjung tinggi hukum<br>3. selalu bermusyawarah dalam mengambil keputusan<br>4. bebas, terbuka, dan jujur untuk mencapai tujuan bersama<br><br>kelebihan demokrasi komunis<br>1\u00a0.kesenjangan ekonomi kecil<br>2.\u00a0menjunjung tinggi persamman dalam bidang ekonomi",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<strong>Demokrasi Pancasila : </strong>-<strong> Lebih menghargai pendapat orang lain</strong><br><strong>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 - Lebih menghargai HAM</strong><br><strong>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 - Serta lebih menjunjung rasa gotong royong</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-kasus-pengingkaran-kewajiban-sebagai-warga-negara-itu-dis-180",
            "question": "Contoh kasus pengingkaran kewajiban sebagai warga negara? itu disuruh buat makalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tidak membayar pajak, menghianati negara",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-indonesia-menganut-sistem-distrik-atau-proporsio-944",
            "question": "Jelaskan Mengapa indonesia menganut sistem distrik atau proporsional ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ya supaya jumlah penduduk di indoneisa bisa di pastikan jumlah nya di setiap tempat di indonesia,<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "konstitusi-menurut-hukum-memang-berlaku-tetapi-kenyataannya-tida-542",
            "question": "Konstitusi menurut hukum memang berlaku, tetapi kenyataannya tidak sempurna. itu pernyataan menurut siapa..?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Konstitusi menurut hukum memang berlaku,tetapi kenyataannya tidak sempurna. Pernyataan tersebut dikemukakan oleh\u00a0<strong>Karl Loewenstein</strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tujuan-dibentuknya-pemerintahan-daerah-sistem-pemerintahan-tere-545",
            "question": "Tujuan dibentuknya pemerintahan daerah ?    sistem pemerintahan terendah dalam pemerintahan daerah adalah ?\r\npemerintahan daerah terdiri atas ?\r\nkeragaman budaya bangsa indonesia adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Untuk mengatur jalnnya pemerintahan yang ada di Indonesia . maaf kalo ada yng salah<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "untuk mengatur daerahnya sendiri .<br><br>antara kecamatan / kelurahan<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ajaran-politik-yang-sesuai-dengan-pancasila-adalah-742",
            "question": "Ajaran politik yang sesuai dengan pancasila adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kita bisa bertaat pada tuhan<br>ada jiwa kemanusiaan<br>ada persatuan<br>menjadi lebih bijaksana <br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalau menurut ane ia politik yang ada di indinesia<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-teori-pembentukan-suatu-negara-845",
            "question": "Jelaskan teori pembentukan suatu negara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mempunyai persatuan dan kerepublikan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Ketuhanan : negara terbentuk karena tuhan menghendaki, tidak ada yg tidak mgkin\nPerpecahan : negara terpecah membentuk negara baru yang berbeda dari negara sebelumnya\nPendudukan : wil tidak bertuan diduduki oleh penguasa dan dijadikan wilayah negaranya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hubungan-struktural-dan-fungsional-779",
            "question": "Hubungan struktural dan fungsional",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hubungan antara struktural dan fungsional ialah<br>struktural merupakan bagian dari fungsional<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-pasal-pasal-yang-mengandung-luwes-yang-menimbulkan-mul-820",
            "question": "Sebutkan Pasal-pasal yang mengandung \"Luwes\" yang menimbulkan multitafsir ?    kasih tau ya bagi yang tau...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "contohnya dalam UUD pasal 7.. sesudah di amandemen menjadi \"presiden dan wakil presiden memegang jabatan selama lima tahun dan sesudahnya dapat dipilih kembali dalam masa jabatan yang sama hanya untuk satu kali masa jabatan\"<br><br>nah, jadi dulu sebelum di amandemen, hanya dikatakan presiden dan wakil\u00a0presiden memegang jabatan selama lima tahun dan sesudahnya dapat dipilih kembali (seinget saya).. nah ini kan jadi multitafsir, bisa ada orang beranggapan bahwa masa jabatannya seumur hidup karena gak ada batasannya, maka lalu di amandemen.. gitu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-hak-asasi-manusia-749",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan Hak Asasi \u00a0Manusia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Hak asasi manusia adalah hak yang dimiliki oleh setiap individu sejak dalam kandungan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Hak Asasi Manusia adalah hak yang melekat pada diri manusia sejak manusia lahir</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}